%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\begin{UseCase}{CUIBAE 1}{Administrar información base para indicadores de ambiente escolar}
    {
	La información base para los indicadores de ambiente escolar proporciona una visión general del estado en que se encuentra la escuela en cuestión de sus instalaciones, espacios de estudio y recreación. Este caso de uso  sirve como punto de acceso para registrar o modificar la información referente a los tipos de instalaciones con que cuenta la escuela . 
    }
    
    \UCitem{Versión}{1.0}
    \UCccsection{Administración de Requerimientos}
    \UCitem{Autor}{Jessica Stephany Becerril Delgado}
    \UCccitem{Evaluador}{}
    \UCitem{Operación}{Administración}
    \UCccitem{Prioridad}{Media}
    \UCccitem{Complejidad}{Media}
    \UCccitem{Volatilidad}{Alta}
    \UCccitem{Madurez}{Media}
    \UCitem{Estatus}{Terminado}
    \UCitem{Fecha del último estatus}{19 de Noviembre del 2014}
    
%% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
%% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
% %--------------------------------------------------------
 	\UCccsection{Revisión Versión XX} % Anote la versión que se revisó.
% 	% FECHA: Anote la fecha en que se terminó la revisión.
 	\UCccitem{Fecha}{Fecha en que se termino la revisión} 
% 	% EVALUADOR: Coloque el nombre completo de quien realizó la revisión.
 	\UCccitem{Evaluador}{Nombre de quien revisó}
% 	% RESULTADO: Coloque la palabra que mas se apegue al tipo de acción que el analista debe realizar.
 	\UCccitem{Resultado}{Corregir, Desechar, Rehacer todo, terminar.}
% 	% OBSERVACIONES: Liste los cambios que debe realizar el Analista.
 	\UCccitem{Observaciones}{
 		\begin{UClist}
 			% PC: Petición de Cambio, describa el trabajo a realizar, si es posible indique la causa de la PC. Opcionalmente especifique la fecha en que considera razonable que se deba terminar la PC. No olvide que la numeración no se debe reiniciar en una segunda o tercera revisión.
 			\RCitem{PC1}{\TOCHK{Precondiciones, tomar en cuenta el estado de EDICIÓN}}{Fecha de entrega}
 			\RCitem{PC1}{\TOCHK{Trayectoria principal, validar el estado de EDICIÓN}}{Fecha de entrega}
 			\RCitem{PC2}{\TOCHK{Resumen, cambiar la palabra áreas por espacios}}{Fecha de entrega}
 		\end{UClist}		
 	}
% %--------------------------------------------------------

    \UCsection{Atributos}
    \UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:usuarioEscuela}{Coordinador del programa}}
    \UCitem{Propósito}{Administrar el registro y modificación de la información base para indicadores de ambiente escolar.}
    \UCitem{Entradas}{
	\begin{UClist}
	    \UCli Ninguna.
	\end{UClist}
    }
    \UCitem{Salidas}{
	\begin{UClist} 
	    \UCli Ninguna.
	\end{UClist}
    }

    \UCitem{Precondiciones}{
	\begin{UClist}
	    \UCli {\bf Interna:} Que la escuela se encuentre en estado \cdtRef{estado:infoBaseEdicion}{Información base en edición}.
	    \UCli {\bf Interna:} Que el periodo de registro de información base se encuentre vigente.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Postcondiciones}{
	\begin{UClist}
	    \UCli {\bf Interna:} Se podrá registrar o modificar la información base para indicadores de ambiente escolar a través del caso de uso \cdtIdRef{CUIBAE 2}{Registrar información base para indicadores de ambiente escolar}.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Reglas de negocio}{
    	\begin{UClist}
	    \UCli Ninguna.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Errores}{
	\begin{UClist}
	    \UCli \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUIBAE 1}{Administrar información base para indicadores de ambiente escolar} indicando al actor que no se puede realizar la operación debido al estado en que se encuentra la escuela.
	    
	    \UCli \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUIBAE 1}{Administrar información base para indicadores de ambiente escolar} para indicarle al actor que no puede realizar la operación debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizarla.
	\end{UClist}
    }

    \UCitem{Tipo}{Primario.}

%    \UCitem{Fuente}{
%	\begin{UClist}
%	    \UCli Minuta de la reunión \cdtIdRef{M-17RT}{Reunión de trabajo}.
%	\end{UClist}
 %   }
\end{UseCase}

 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita administrar la información base para indicadores de ambiente escolar, seleccionando en el menú \cdtIdRef{MN2}{Menú del Coordinador del programa} la opción ``Información base para indicadores'' y posteriormente la opción ``Ambiente escolar''. 
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en estado ``Información base en edición''. \refTray{A}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la fecha actual se encuentre dentro del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación. \refTray{B}.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUIBAE 1}{Administrar información base para indicadores de ambiente escolar}.
    \UCpaso[\UCactor] Administra la información base para indicadores de ambiente escolar a través del botón \botEdit. \label{cuibae1:RegistrarIA}
 \end{UCtrayectoria}

  \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{La escuela no se encuentra en un estado que permita realizar la operación.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad} en la pantalla \cdtIdRef{IUIBAE 1}{Administrar información base para indicadores de ambiente escolar} indicando al actor que no puede realizar la operación debido a que la escuela no se encuentra en estado ``Información base en edición''. 
 \end{UCtrayectoriaA}
 
    \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{La fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo} en la pantalla \cdtIdRef{IUIBAE 1}{Administrar información base para indicadores de ambiente escolar} indicando al actor que no puede realizar la operación debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizar la acción. 
 \end{UCtrayectoriaA}

\subsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint
{El actor desea registrar o modificar la información base para los indicadores de ambiente escolar}
{ Paso \ref{cuibae1:RegistrarIA} de la trayectoria principal}
{\cdtIdRef{CUIBAE 2}{Registrar información base para indicadores de ambiente escolar}}
