\begin{UseCase}{CUR 1}{Iniciar sesión}
    {
	Este caso de uso permite al actor ingresar al sistema proporcionando su nombre de usuario y contraseña y con ello realizar las funciones correspondientes a su perfil.
    }
    \UCitem{Versión}{1.0}
    \UCccsection{Administración de Requerimientos}
    \UCitem{Autor}{Victor Lozano Ortega}
    \UCccitem{Evaluador}{José David Ortega Pacheco}
    \UCitem{Operación}{Administración}
    \UCccitem{Prioridad}{Alta}
    \UCccitem{Complejidad}{Baja}
    \UCccitem{Volatilidad}{Baja}
    \UCccitem{Madurez}{Alta}
    \UCitem{Estatus}{Terminado}
    \UCitem{Fecha del último estatus}{5 de Noviembre del 2014}

%% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
%% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
% %--------------------------------------------------------
% 	\UCccsection{Revisión Versión XX} % Anote la versión que se revisó.
% 	% FECHA: Anote la fecha en que se terminó la revisión.
% 	\UCccitem{Fecha}{Fecha en que se termino la revisión} 
% 	% EVALUADOR: Coloque el nombre completo de quien realizó la revisión.
% 	\UCccitem{Evaluador}{Nombre de quien revisó}
% 	% RESULTADO: Coloque la palabra que mas se apegue al tipo de acción que el analista debe realizar.
% 	\UCccitem{Resultado}{Corregir, Desechar, Rehacer todo, terminar.}
% 	% OBSERVACIONES: Liste los cambios que debe realizar el Analista.
% 	\UCccitem{Observaciones}{
% 		\begin{UClist}
% 			% PC: Petición de Cambio, describa el trabajo a realizar, si es posible indique la causa de la PC. Opcionalmente especifique la fecha en que considera razonable que se deba terminar la PC. No olvide que la numeración no se debe reiniciar en una segunda o tercera revisión.
% 			\RCitem{PC1}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
% 			\RCitem{PC2}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
% 			\RCitem{PC3}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
% 		\end{UClist}		
% 	}
% %--------------------------------------------------------
% %--------------------------------------------------------
% 	\UCccsection{Revisión Versión 0.3} % Anote la versión que se revisó.
% 	% FECHA: Anote la fecha en que se terminó la revisión.
% 	\UCccitem{Fecha}{04/11/2014} 
% 	% EVALUADOR: Coloque el nombre completo de quien realizó la revisión.
% 	\UCccitem{Evaluador}{Natalia Giselle Hernández Sánchez}
% 	% RESULTADO: Coloque la palabra que mas se apegue al tipo de acción que el analista debe realizar.
% 	\UCccitem{Resultado}{Corregir}
% 	% OBSERVACIONES: Liste los cambios que debe realizar el Analista.
% 	\UCccitem{Observaciones}{
% 		\begin{UClist}
% 			% PC: Petición de Cambio, describa el trabajo a realizar, si es posible indique la causa de la PC. Opcionalmente especifique la fecha en que considera razonable que se deba terminar la PC. No olvide que la numeración no se debe reiniciar en una segunda o tercera revisión.
% 			\RCitem{PC2}{\DONE{Cambiar en la sección de entradas el nombre del atributo ``Nombre de usuario'' y la redirección}}{04/11}
% 			\RCitem{PC3}{\DONE{La liga de ``Contraseña'' está rota}}{04/11}
% 			\RCitem{PC4}{\DONE{Hay oraciones que no tienen punto al final, como las precondiciones}}{04/11}
% 			\RCitem{PC5}{\DONE{Quitar la palabra ``interna'' de las viñetasde los menús en la sección de postcondiciones}}{04/11}
% 			\RCitem{PC6}{\DONE{En las postcondiciones dice ``perfl''}}{04/11}
% 			\RCitem{PC7}{\DONE{Falta punto en el primer paso de la TP}}{05/11}
% 			\RCitem{PC8}{\DONE{El paso 6 de la trayectoria principal no debería de estar debido a que el nombre de usuario no siempre es la cct}}{05/11}
% 			\RCitem{PC9}{\DONE{El paso 5 de la TP podría ser general como ``Verifica que los datos ingresados sean correctos según la regla de negocio...'' para que se verifique la contraseña, en todos los campos se verifica la longitud}}{05/11}
% 			\RCitem{PC10}{\DONE{Hace falta mencionar el mensaje de longitud}}{05/11}
% 			\RCitem{PC11}{\DONE{Falta mencionar el mensaje 22 en la sección de errores}}{05/11}
% 			\RCitem{PC12}{\DONE{Falta el mensaje de que se ha excedido la longitud}}{05/11}
% 			\RCitem{PC13}{\DONE{Falta el mensaje de formato incorrecto}}{05/11}
% 			\RCitem{PC14}{\DONE{En la trayectoria alternativa C el campo no debería de indicarse}}{05/11}
% 			\RCitem{PC15}{\DONE{En el paso 8 indicar que se trata de una pantalla en lugar de decir ``figura''}}{05/11}
% 			\RCitem{PC16}{\DONE{¿Se hablará de cómo cerrar la sesión?, en el sistema pasado se documento ``cerrar sesón'' como parte de la trayectoria principal del caso de uso ``Ingresar al sistema'' }}{05/11}
% 			\RCitem{PC17}{\DONE{En el segunto punto de extensión dice ``insripción''}}{05/11}
% 			
% 		\end{UClist}		
% 	}
%--------------------------------------------------------
	\UCccsection{Revisión Versión 0.3} % Anote la versión que se revisó.
	% FECHA: Anote la fecha en que se terminó la revisión.
	\UCccitem{Fecha}{11-11-14} 
	% EVALUADOR: Coloque el nombre completo de quien realizó la revisión.
	\UCccitem{Evaluador}{Natalia Giselle Hernández Sánchez}
	% RESULTADO: Coloque la palabra que mas se apegue al tipo de acción que el analista debe realizar.
	\UCccitem{Resultado}{Corregir}
	% OBSERVACIONES: Liste los cambios que debe realizar el Analista.
	\UCccitem{Observaciones}{
		\begin{UClist}
			% PC: Petición de Cambio, describa el trabajo a realizar, si es posible indique la causa de la PC. Opcionalmente especifique la fecha en que considera razonable que se deba terminar la PC. No olvide que la numeración no se debe reiniciar en una segunda o tercera revisión.
			\RCitem{PC1}{\DONE{Agregar a precondiciones el estado de la cuenta}}{Fecha de entrega}
			\RCitem{PC2}{\DONE{Agregar el paso de la trayectoria de validación del estado de la cuenta}}{Fecha de entrega}
			\RCitem{PC3}{\DONE{Agregar el mensaje de cuenta no activada a la sección de errores}}{Fecha de entrega}
			\RCitem{PC4}{\DONE{Verificar las ligas a los estados}}{Fecha de entrega}
			
		\end{UClist}		
	}
%--------------------------------------------------------

	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:usuarioEscuela}{Coordinador del programa} y \cdtRef{actor:usuarioSMAGEM}{Director del programa}}
	\UCitem{Propósito}{Acceder al sistema ingresando nombre de usuario y contraseña.}
	\UCitem{Entradas}{
        \begin{UClist} 
           \UCli \cdtRef{cuenta:usuario}{Nombre de usuario}: \ioEscribir.
           \UCli \cdtRef{cuenta:contrasena}{Contraseña}: \ioEscribir.
        \end{UClist}}
	\UCitem{Salidas}{Ninguna.}
	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}		
			\UCli {\bf Interna:} El actor debe estar registrado en el sistema.
			\UCli {\bf Interna:} Que el estado de la cuenta del usuario sea \cdtRef{estado:activa}{activa}.
		\end{UClist}
		}
	\UCitem{Postcondiciones}{
	    \begin{UClist}
		\UCli {\bf Interna:} El actor podrá realizar las funciones correspondientes a su perfil a través de los siguientes menús:
		\begin{itemize}
			\item Para el actor {\cdtRef{actor:usuarioEscuela}{Coordinador del programa}} se mostrará el menú \cdtIdRef{MN2}{Menú del Coordinador del programa}.  
			\item Para el actor {\cdtRef{actor:usuarioSMAGEM}{Director del programa}} se mostrará el menú \cdtIdRef{MN1}{Menú del Director del programa}.		
		\end{itemize}
   	    \end{UClist}
	}
    \UCitem{Reglas de negocio}{
    	\begin{UClist}
            \UCli \cdtIdRef{RN-S1}{Información correcta}: Verifica que la información introducida sea correcta.
	\end{UClist}
    }
	\UCitem{Errores}{
	    \begin{UClist}
		\UCli \cdtIdRef{MSG5}{Falta un dato requerido para efectuar la operación solicitada}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión} cuando el actor omitió un dato marcado como requerido.
		\UCli \cdtIdRef{MSG22}{Nombre de usuario y/o contraseña incorrecto}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión} indicando que el nombre de usuario y/o contraseña son incorrectos.
		\UCli \cdtIdRef{MSG27}{Cuenta no activada}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión} indicando que la cuenta no está activada.
	    \end{UClist}
	}
	\UCitem{Tipo}{Primario.}
	\UCitem{Fuente}{
	    \begin{UClist}
        \UCli Minuta de la reunión \cdtIdRef{M-3TR}{Toma de requerimientos}.
	    \end{UClist}
	}
 \end{UseCase}

 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa la dirección electrónica en el navegador para acceder al sistema.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión}.
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa su nombre de usuario y contraseña en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión}. \label{cur1:Acciones}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita ingresar al sistema oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar} en la patalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados por el usuario sean correctos como lo indica la regla de negocio \cdtIdRef{RN-S1}{Información correcta}. \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que exista una cuenta asociada con el nombre de usuario ingresado, tomando en cuenta la regla de negocio \cdtIdRef{RN-N1}{Nombre de usuario del Coordinador del programa}. \refTray{B}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre de usuario coincida con la contraseña registrada en el sistema. \refTray{C}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que el estado de la cuenta sea \cdtRef{estado:activa}{activa}. \refTray{D}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \ref{fig:inicio} de bienvenida, con el menú correspondiente al perfil del actor.
 \end{UCtrayectoria}

 \begin{UCtrayectoriaA}{A}{El actor no ingresó alguno de los datos requeridos.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG5}{Falta un dato requerido para efectuar la operación solicitada} en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión}
   \UCpaso[] Continúa en el paso \ref{cur1:Acciones} de la trayectoria principal.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}{B}{No se encontró una cuenta con el nombre de usuario ingresado.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG22}{Nombre de usuario y/o contraseña incorrecto} en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión}.
    \UCpaso[] Continúa con el paso \ref{cur1:Acciones} de la trayectoria principal.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}{C}{El actor ingresó una contraseña que no coincide con la registrada en el sistema.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG22}{Nombre de usuario y/o contraseña incorrecto} en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión} indicando que el usuario y/o contraseña son incorrectos.
    \UCpaso[] Continúa con el paso \ref{cur1:Acciones} de la trayectoria principal.
 \end{UCtrayectoriaA} 

 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin de caso de uso]{D}{La cuenta no está activa.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG27}{Cuenta no activada} en la pantalla \cdtIdRef{IUR 1}{Iniciar sesión} indicando que la cuenta no está activada.
 \end{UCtrayectoriaA} 
 
\subsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint
{El actor requiere recuperar su contraseña}
{ Paso \ref{cur1:Acciones} de la trayectoria principal}
{\cdtIdRef{CUR 2}{Recuperar contraseña}}

\UCExtensionPoint
{El actor requiere solicitar la inscripción de su escuela al programa}
{ Paso \ref{cur1:Acciones} de la trayectoria principal}
{\cdtIdRef{CUR 3}{Solicitar inscripción}}
 

