%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\begin{UseCase}{CUS 33}{Enviar seguimiento del plan de acción}
	{
		El seguimiento del plan de acción es el registro de los avances de las metas y acciones registradas en el plan de acción.
		Cuando el actor registre cada avance de las metas y de las acciones puede enviar la información a la SMAGEM por medio de este caso de uso.
		Una vez aceptado el envío de la información, el actor no podrá realizar cambios en el seguimiento del plan de acción.
	}
	%\UCitem{\DONEUC}{Edición}
	\UCitem{Versión}{1.0}
	\UCccsection{Administración de Requerimientos}	
	\UCitem{Autor}{Natalia Giselle Hernández Sánchez}	
	\UCccitem{Evaluador}{}
	\UCitem{Operación}{Administración}
	\UCccitem{Prioridad}{Alta}
	\UCccitem{Complejidad}{Media}
	\UCccitem{Volatilidad}{Alta}
	\UCccitem{Madurez}{Baja}
	\UCitem{Estatus}{Terminado}
	\UCitem{Fecha del último estatus}{04 de diciembre de 2014}

	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:usuarioEscuela}{Coordinador del programa}}
	\UCitem{Propósito}{
		Enviar el seguimiento del plan de acción para que sea revisado por el \cdtRef{actor:usuarioSMAGEM}{Director del programa} en la SMAGEM.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		Ninguna
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG34}{Confirmación de envío de información}: Se muestra sobre la pantalla en que esté navegando el actor para indicarle que una vez enviada la información no podrá modificarla posteriormente.
			\UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación realizada exitosamente}: Se muestra sobre la pantalla en que esté navegando el actor cuando el seguimiento del plan de acción se ha enviado correctamente.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli {\bf Interna:} Que la escuela se encuentre en estado \cdtRef{estado:avanceEdicion}{Avance en edición}.
			\UCli {\bf Interna:} Que el periodo de registro de seguimiento de plan de acción se encuentre vigente.
			\UCli {\bf Interna:} Que la escuela haya registrado al menos el avance de una meta y de una acción.
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli {\bf Interna:} El estado de la escuela será {estado:informeIntermedio}{Revisión de informe intermedio de avance}.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Reglas de \hspace{1 cm} negocio}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{RN-N18}{Restricción de envío del seguimiento del plan de acción}: Indica las condiciones para que el actor pueda enviar el seguimiento del plan de acción.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad}: Se muestra sobre la pantalla en que esté navegando el actor para indicarle que no se puede enviar el seguimiento del plan de acción debido al estado en que se encuentra.
			\UCli \cdtIdRef{MSG39}{La información ya ha sido enviada}: Se muestra sobre la pantalla en que esté navegando el actor para indicarle que no puede enviar el seguimiento del plan de acción debido a que ya ha sido enviado.
			\UCli \cdtIdRef{MSG43}{Falló el envío del seguimiento del plan de acción}: Se muestra sobre la pantalla en que esté navegando el actor para indicarle que no puede enviar el seguimiento del plan de acción debido a que es necesario que registre al menos el avance de una meta y de una acción.
			\UCli \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo}: Se muestra en la pantalla en que se encuentre navegando el actor indicando que la fecha no se encuentra dentro del periodo de registro de seguimiento del plan de acción.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Primario
	}

% 	\UCitem{Fuente}{
% 		\begin{UClist}
% 			\UCli %Minuta de la reunión \cdtIdRef{M-15TR}{Toma de Requerimientos}.
% 		\end{UClist}
% 	}
	
\end{UseCase}
%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------
  \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita enviar el seguimiento del plan de acción, seleccionando en el menú \cdtIdRef{MN2}{Menú del Coordinador del programa} la opción ``Seguimiento y acreditación'' y posteriormente la opción ``Enviar informe de seguimiento''. 
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en  estado ``Avance en edición''. \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la fecha actual se encuentre dentro del periodo definido por la SMAGEM para el registro del seguimiento del plan de acción. \refTray{B}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que exista al menos un avance de meta y de acción registrado. \refTray{C}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG34}{Confirmación de envío de información} en una pantalla emergente.
    \UCpaso[\UCactor] Solicita confirmar el envío de la información oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar} en una pantalla emergente. \refTray{D} \refTray{E}
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en  estado ``Avance en edición''. \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Envía la información para que sea revisada por el Director del programa.
    \UCpaso[\UCsist] Cambia el estado de el plan de acción a ``Revisión de informe intermedio de avance''.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación realizada exitosamente} sobre la pantalla en que se encuentre navegando el actor para indicar que el seguimiento del plan de acción ha sido enviado a revisión exitosamente.
 \end{UCtrayectoria}
 
\begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{La escuela no se encuentra en el estado ``Avance en edición''.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad} en la pantalla en que se encuentre navegando el actor indicando que no puede enviar el seguimiento del plan de acción debido a que la escuela no se encuentra en el estado ``Avance en edición''. 
 \end{UCtrayectoriaA}
 
   \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{La fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para el registro del seguimiento del plan de acción.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo} en la pantalla en que se encuentre navegando el actor indicando que no puede enviar el seguimiento del plan de acción debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para el registro del seguimiento del plan de acción.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
  \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{C}{No existe un avance de meta y de acción registrado.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG43}{Falló el envío del seguimiento del plan de acción} sobre la pantalla en que se encuentre navegando el actor  indicando que no puede enviar el plan de acción debido a que falta registrar al menos el avance de una meta y de una acción. 
 \end{UCtrayectoriaA}
 
     \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{D}{El actor desea cancelar el envío de información.}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar} en la pantalla emergente.
    \end{UCtrayectoriaA}
    
     \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{E}{La información ya ha sido enviada.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG39}{La información ya ha sido enviada} sobre la pantalla en que se encuentre navegando el actor indicando que no puede enviar la información debido a que esta ya ha sido enviada anteriormente. 
    \end{UCtrayectoriaA}