%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\begin{UseCase}{CUS 23}{Registrar avance de acciones de energía}
    {
	Las acciones son actividades que se requieren completar para alcanzar una meta. Este caso de uso permite visualizar las acciones registradas para una meta de energía y especificar si estas han finalizado o, si se encuentran en proceso, registrar el avance cuantificable de ellas
    }
    
    \UCitem{Versión}{1.0}
    \UCccsection{Administración de Requerimientos}
    \UCitem{Autor}{Jessica Stephany Becerril Delgado}
    \UCccitem{Evaluador}{}
    \UCitem{Operación}{Registrar}
    \UCccitem{Prioridad}{Media}
    \UCccitem{Complejidad}{Media}
    \UCccitem{Volatilidad}{Media}
    \UCccitem{Madurez}{Media}
    \UCitem{Estatus}{Terminado}
    \UCitem{Fecha del último estatus}{8 de Diciembre del 2014}

%% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
% %--------------------------------------------------------
 	\UCccsection{Revisión Versión 0.1} % Anote la versión que se revisó.
% 	% FECHA: Anote la fecha en que se terminó la revisión.
 	\UCccitem{Fecha}{9-Dic} 
% 	% EVALUADOR: Coloque el nombre completo de quien realizó la revisión.
 	\UCccitem{Evaluador}{Nayeli Vega}
% 	% RESULTADO: Coloque la palabra que mas se apegue al tipo de acción que el analista debe realizar.
 	\UCccitem{Resultado}{Corregir}
% 	% OBSERVACIONES: Liste los cambios que debe realizar el Analista.
 	\UCccitem{Observaciones}{
 		\begin{UClist}
% 			% PC: Petición de Cambio, describa el trabajo a realizar, si es posible indique la causa de la PC. Opcionalmente especifique la fecha en que considera razonable que se deba terminar la PC. No olvide que la numeración no se debe reiniciar en una segunda o tercera revisión.
 			\RCitem{PC1}{\TOCHK{Agregar precondiciones, mensajes, pasos a la trayectoria y trayectorias alternativas para verificación de estado y de fecha}}{Fecha de entrega}
 			\RCitem{PC1}{\TOCHK{Salidas: Avance acumulado no se calcula}}{Fecha de entrega}
 			\RCitem{PC1}{\TOCHK{Tracyectoria principal: El avance acumulado no se calcula en ese punto, se calcula al final}}{Fecha de entrega} 			

 		\end{UClist}		
 	}
% %--------------------------------------------------------
    
%% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.

    \UCsection{Atributos}
    \UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:usuarioEscuela}{Coordinador del programa}}
    \UCitem{Propósito}{Registrar los avances de las acciones de la meta de energía.}
    \UCitem{Entradas}{
	\begin{UClist}
	    \UCli  \cdtRef{gls:avanceAccion}{Avance}: \ioEscribir.
	    \UCli \cdtRef{accion:finalizada}{Acción finalizada}: \ioRadioBoton.
	\end{UClist}
    }
    \UCitem{Salidas}{
	\begin{UClist} 
	    \UCli \cdtRef{accion:descripcion}{Acción}: \ioObtener.
	    \UCli \cdtRef{accion:recursos}{Recursos materiales y financieros}: \ioObtener.
	    \UCli \cdtRef{accion:cuantificable}{Cuantificable}: \ioObtener.
	    \UCli \cdtRef{accion:avanceAcumulado}{Avance acumulado}: \ioObtener.
	    \UCli \cdtRef{accion:valorAlcanzar}{Valor a alcanzar}: \ioObtener.
	    \UCli \cdtRef{accion:unidad}{Unidad}: \ioObtener.
	    
	    \UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación realizada exitosamente:} Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía} cuando el registro del avance para las acciones se ha realizado correctamente.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Precondiciones}{
	\begin{UClist}
	    \UCli {\bf Interna:} Que la escuela se encuentre en estado \cdtRef{estado:avanceEdicion}{Avance en edición}.
	    \UCli {\bf Interna:} Que el periodo de registros de avances se encuentre vigente.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Postcondiciones}{
	\begin{UClist}
	    \UCli {\bf Interna:} La acción tendrá un avance registrado.
	\end{UClist}
    }

    \UCitem{Reglas de negocio}{
    	\begin{UClist}
	    \UCli \cdtIdRef{RN-S1}{Información correcta}: Verifica que la información introducida sea correcta.
	\end{UClist}
    }

    \UCitem{Errores}{
	\begin{UClist}
	    
	    \UCli \cdtIdRef{MSG6}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en el campo.
	    
	    \UCli \cdtIdRef{MSG7}{Se ha excedido la longitud máxima del campo}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.	
	    
	    \UCli  \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía} indicando al actor que no se puede realizar la operación debido al estado en que se encuentra la escuela.
	    
	    \UCli \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía} para indicarle al actor que no puede realizar la operación debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizarla.
	\end{UClist}
    }

    
    \UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CUS 22}{Administrar avances de energía}.}

%    \UCitem{Fuente}{
%	\begin{UClist}
%	    \UCli Minuta de la reunión \cdtIdRef{M-17RT}{Reunión de trabajo}.
%	\end{UClist}
%    }

\end{UseCase}


 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita registrar un avance en las acciones registradas para una meta de energía oprimiendo el botón \botAutoAjus del registro correspondiente en la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en estado ``Avance en edición''. \refTray{A}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la fecha actual se encuentre dentro del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación. \refTray{B}.    
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía} con la información referente a las acciones de la meta. 
    \UCpaso[\UCactor] Ingresa los datos requeridos en la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía}. \label{cus23:RegAvanceEnergia}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \cdtButton{Aceptar} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía}. \refTray{C}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en estado ``Avance en edición''. \refTray{A}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la fecha actual se encuentre dentro del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación. \refTray{B}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados proporcionen información correcta con base en la regla de negocio \cdtIdRef{RN-S1}{Información correcta}.  \refTray{D}. \refTray{E}.    
    \UCpaso[\UCsist] Calcula el avance acumulado para cada una de las acciones de la meta de energía con base en la regla de negocio \cdtIdRef{RN-N16}{Calcular avance acumulado}.
    \UCpaso[\UCsist] Registra los avances en las acciones de la meta de energía.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación realizada exitosamente} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía} indicando al actor que el avance de las acciones de la meta de energía se ha registrado exitosamente.
 \end{UCtrayectoria}
 
    
        \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{La escuela no se encuentra en un estado que permita realizar la operación.}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía} indicando al actor que no puede realizar la operación debido a que la escuela no se encuentra en estado ``Avance en edición''. 
    \end{UCtrayectoriaA}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{La fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía} indicando al actor que no puede realizar la operación debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizarla. 
 \end{UCtrayectoriaA}
    
     \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{C}{El actor desea cancelar la operación.}
      \UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía}.
      \UCpaso[] Regresa a la pantalla \cdtIdRef{IUS 22}{Administrar avances de energía}. 
    \end{UCtrayectoriaA}
    
    \begin{UCtrayectoriaA}{D}{El actor ingresó un tipo de dato incorrecto.}    
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Formato incorrecto} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía} indicando que el registro del avance para la acción no puede realizarse debido a que la información ingresada no es correcta.
	\UCpaso[] Continúa con el paso \ref{cus23:RegAvanceEnergia} de la trayectoria principal.     
    \end{UCtrayectoriaA}
    
    \begin{UCtrayectoriaA}{E}{El actor ingresó un dato que excede la longitud máxima.}    
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG7}{Se ha excedido la longitud máxima del campo} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 23}{Registrar avance de acciones de energía} indicando que el registro del avance para la meta de energía no puede realizarse debido a que la longitud del campo excede la longitud máxima definida.
	\UCpaso[] Continúa con el paso \ref{cus23:RegAvanceEnergia} de la trayectoria principal.     
    \end{UCtrayectoriaA}
 
