
\begin{UseCase}{CUS 5}{Administrar avances de consumo responsable}
    {
    El actor podrá ingresar a este caso de uso para registrar un avance en la meta o en las acciones correspondientes a consumo responsable. Para ello se mostrarán las metas registradas referentes al objetivo de la línea de acción consumo responsable.
    }

    \UCitem{Versión}{1.0}
    \UCccsection{Administración de Requerimientos}
    \UCitem{Autor}{Francisco Javier Ponce Cruz}
    \UCccitem{Evaluador}{}
    \UCitem{Operación}{Administrar}
    \UCccitem{Prioridad}{Alta}
    \UCccitem{Complejidad}{Baja}
    \UCccitem{Volatilidad}{}
    \UCccitem{Madurez}{}
    \UCitem{Estatus}{Terminado}
    \UCitem{Fecha del último estatus}{8 diciembre 2014}
    
%% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
%% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
% %--------------------------------------------------------
%   \UCccsection{Revisión Versión XX} % Anote la versión que se revisó.
%   % FECHA: Anote la fecha en que se terminó la revisión.
%   \UCccitem{Fecha}{Fecha en que se termino la revisión} 
%   % EVALUADOR: Coloque el nombre completo de quien realizó la revisión.
%   \UCccitem{Evaluador}{Nombre de quien revisó}
%   % RESULTADO: Coloque la palabra que mas se apegue al tipo de acción que el analista debe realizar.
%   \UCccitem{Resultado}{Corregir, Desechar, Rehacer todo, terminar.}
%   % OBSERVACIONES: Liste los cambios que debe realizar el Analista.
%   \UCccitem{Observaciones}{
%       \begin{UClist}
%           % PC: Petición de Cambio, describa el trabajo a realizar, si es posible indique la causa de la PC. Opcionalmente especifique la fecha en que considera razonable que se deba terminar la PC. No olvide que la numeración no se debe reiniciar en una segunda o tercera revisión.
%           \RCitem{PC1}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
%           \RCitem{PC2}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
%           \RCitem{PC3}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
%       \end{UClist}        
%   }
% %--------------------------------------------------------

    \UCsection{Atributos}
    \UCitem{Actor(es)}{\cdtRef{actor:usuarioEscuela}{Coordinador del programa}}
    \UCitem{Propósito}{Visualizar y administrar las metas y acciones de consumo responsable para acceder al registro de los avances.}
    \UCitem{Entradas}{Ninguna.}
    \UCitem{Salidas}{
    \cdtRef{meta}{Metas}: Tabla que muestra \cdtRef{meta:meta}{Meta}, \cdtRef{meta:enfoqueMeta}{Capacitación}, \cdtRef{meta:fechaInicio}{Fecha de inicio}, \cdtRef{meta:fechaTermino}{Fecha de término} de las metas registradas en el sistema}
    \UCitem{Precondiciones}{
    \begin{UClist}
        \UCli {\bf Interna:} Que la escuela se encuentre en estado \cdtRef{estado:avanceEdicion}{Avance en edición}.
        \UCli {\bf Interna:} Que el periodo de registro de avances se encuentre vigente. 
    \end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Postcondiciones}{
    \begin{UClist}
        \UCli {\bf Interna:} Se podrá acceder a la administración de los avances de las metas y acciones mediante los casos de uso: \cdtIdRef{CUS 6}{Registrar avance de acciones de consumo responsable} y \cdtIdRef{CUS 7}{Registrar avance de metas de consumo responsable}.
    \end{UClist}
    }

    %Reglas de negocio: Especifique las reglas de negocio que utiliza este caso de uso
    \UCitem{Reglas de negocio}{
     \begin{UClist}
        \UCli \cdtIdRef{RN-N17}{Calcular avance de la meta}: Calcula el avance de la meta con base al número de acciones finalizadas.
    \end{UClist}     }
    \UCitem{Errores}{
    \begin{UClist}
        \UCli \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUS 1}{Administrar avances de objetivos} indicando al actor que no se puede administrar los avances ya que la escuela no se encuentra en un estado que lo permita.
    \end{UClist}
    }
    \UCitem{Tipo}{Secudario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CUS 1}{Administrar avances de objetivos}.}
\end{UseCase}

 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \botAcciones del objetivo que desea administrar en la pantalla \cdtIdRef{IUS 1}{Administrar avances de objetivos}. \label{cus5:oprimeAvance}
     \UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en estado ``Avance en edición''. \refTray{A}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la fecha actual se encuentre dentro del periodo definido por la SMAGEM para administrar los avances. \refTray{B}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que existan registros de metas de consumo responsable en el sistema. \refTray{C}.
    \UCpaso[\UCsist] Calcula el avance de las metas de agua con base en la regla de negocio \cdtIdRef{RN-N17}{Calcular avance de la meta}.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la información de las metas de ``Consumo responsable'' en la pantalla \cdtIdRef{IUS 5}{Administrar avances de consumo responsable}.
    \UCpaso[\UCactor] Administra los avances de meta o acciones a través de los botones \botAutoAjus y \botMetas. \label{cus5:Administrar}
 \end{UCtrayectoria}

 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{La escuela no se encuentra en un estado que permite administrar avances}
    \UCpaso[\UCactor] Muestra el mensaje \cdtIdRef{IUS 1}{Administrar avances de objetivos} indicando al actor que no se puede administrar los avances de objetivos ya que el Plan de acción no se encuentra aprobado.
 \end{UCtrayectoriaA}

   \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{La fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para el administrar los avances de consumo responsable.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 1}{Administrar avances de objetivos} indicando al actor que no puede administrar los avances debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizar la acción. 
 \end{UCtrayectoriaA}
 
  \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{C}{No hay registros de metas de consumo responsable para mostrar.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG2}{No existe información registrada por el momento} en la pantalla \cdtIdRef{IUS 5}{Administrar avances de consumo responsable} indicando al actor que aún no hay metas de agua registradas. 
 \end{UCtrayectoriaA}

\subsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint
{El Usuario desea registrar un avance de meta}
{Paso \ref{cus5:Administrar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtRef{CUS 7}{Registrar avance de meta de consumo responsable}}

\UCExtensionPoint
{El Usuario desea registrar un avance de las acciones de una meta}
{Paso \ref{cus5:Administrar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtRef{CUS 6}{Registrar avance de acciones de consumo responsable}}