%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\begin{UseCase}{CUIBB 5}{Eliminar fauna}
    {
	Después de registrar una especie animal el actor puede haber detectado algún error en la información ingresada o puede ocurrir que la especie animal ya no sea requerida, en ese caso el actor podrá eliminarla a través de este caso de uso.
    }
    
    \UCitem{Versión}{1.0}
    \UCccsection{Administración de Requerimientos}
    \UCitem{Autor}{Jessica Stephany Becerril Delgado}
    \UCccitem{Evaluador}{}
    \UCitem{Operación}{Eliminar}
    \UCccitem{Prioridad}{Media}
    \UCccitem{Complejidad}{Media}
    \UCccitem{Volatilidad}{Alta}
    \UCccitem{Madurez}{Media}
    \UCitem{Estatus}{Terminado}
    \UCitem{Fecha del último estatus}{24 de Noviembre del 2014}
    
%% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
%% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
% %--------------------------------------------------------
% 	\UCccsection{Revisión Versión XX} % Anote la versión que se revisó.
% 	% FECHA: Anote la fecha en que se terminó la revisión.
% 	\UCccitem{Fecha}{Fecha en que se termino la revisión} 
% 	% EVALUADOR: Coloque el nombre completo de quien realizó la revisión.
% 	\UCccitem{Evaluador}{Nombre de quien revisó}
% 	% RESULTADO: Coloque la palabra que mas se apegue al tipo de acción que el analista debe realizar.
% 	\UCccitem{Resultado}{Corregir, Desechar, Rehacer todo, terminar.}
% 	% OBSERVACIONES: Liste los cambios que debe realizar el Analista.
% 	\UCccitem{Observaciones}{
% 		\begin{UClist}
% 			% PC: Petición de Cambio, describa el trabajo a realizar, si es posible indique la causa de la PC. Opcionalmente especifique la fecha en que considera razonable que se deba terminar la PC. No olvide que la numeración no se debe reiniciar en una segunda o tercera revisión.
% 			\RCitem{PC1}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
% 			\RCitem{PC2}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
% 			\RCitem{PC3}{\TODO{Descripción del pendiente}}{Fecha de entrega}
% 		\end{UClist}		
% 	}
% %--------------------------------------------------------

    \UCsection{Atributos}
    \UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:usuarioEscuela}{Coordinador del programa}}
    \UCitem{Propósito}{Eliminar una especie animal que fue registrada por error o que después de una revisión se determinó que es innecesaria.}
    \UCitem{Entradas}{
	\begin{UClist}
	   \UCli Ninguna.
	\end{UClist}
    }
    \UCitem{Salidas}{
	\begin{UClist}
	    \UCli \cdtIdRef{MSG31}{Confirmar eliminación:} Se muestra en una pantalla emergente para que el actor confirme la eliminación de la especie animal. 
	\end{UClist}
    }

    \UCitem{Precondiciones}{
	\begin{UClist}
	    \UCli {\bf Interna:} Que la escuela se encuentre en estado \cdtRef{estado:infoBaseEdicion}{Información base en edición}.
	    \UCli {\bf Interna:} Que el periodo de registro de información base se encuentre vigente.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Postcondiciones}{
	\begin{UClist}
	    \UCli {\bf Interna:} El registro de la especie animal desaparecerá del sistema.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Reglas de negocio}{
    	\begin{UClist}
	    \UCli Ninguna.
	\end{UClist}
    }
    
    \UCitem{Errores}{
	\begin{UClist}
		    
	    \UCli \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 1}{Administrar información base para indicadores de biodiversidad} indicando al actor que no se puede realizar la operación debido al estado en que se encuentra la escuela.
	    
	     \UCli \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo}: Se muestra sobre la pantalla en la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 1}{Administrar información base para indicadores de biodiversidad} para indicarle al actor que no puede realizar la operación debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizarla.
	    
	\end{UClist}
    }

    \UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CUIBB 3}{Administrar inventario de fauna}.}

%    \UCitem{Fuente}{
%	\begin{UClist}
%	    \UCli Minuta de la reunión \cdtIdRef{M-17RT}{Reunión de trabajo}.
%	\end{UClist}
 %   }
\end{UseCase}

 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita eliminar una especie animal oprimiendo el botón \botKo del registro correspondiente en la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 3}{Administrar inventario de fauna}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en estado ``Información base en edición''. \refTray{A}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la fecha actual se encuentre dentro del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación. \refTray{B}.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG31}{Confirmar eliminación} en una pantalla emergente sobre la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 3}{Administrar inventario de fauna}. para que el actor confirme la eliminación de la especie animal.
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \cdtButton{Aceptar} de la pantalla emergente. \refTray{C}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la escuela se encuentre en estado ``Información base en edición''. \refTray{A}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que la fecha actual se encuentre dentro del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación. \refTray{B}.
    \UCpaso[\UCsist] Elimina la información de la especie animal del sistema.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación realizada exitosamente} en la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 3}{Administrar inventario de fauna} para indicar al actor que el registro de la especie animal se ha eliminado exitosamente.    
 \end{UCtrayectoria}
 
   \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{La escuela no se encuentra en un estado que permita realizar la operación.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG28}{Operación no permitida por estado de la entidad} en la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 1}{Administrar información base para indicadores de biodiversidad} indicando al actor que no puede realizar la operación debido a que la escuela no se encuentra en estado ``Información base en edición''. 
 \end{UCtrayectoriaA}

   \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{La fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizar la operación.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG41}{Acción fuera del periodo} en la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 1}{Administrar información base para indicadores de biodiversidad} indicando al actor que no puede realizar la operación debido a que la fecha actual se encuentra fuera del periodo definido por la SMAGEM para realizarla. 
 \end{UCtrayectoriaA}
 
    \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{C}{El actor desea cancelar la eliminación del registro.}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar eliminación del registro de la especie animal oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar} de la pantalla emergente.
    \UCpaso[] Regresa a la pantalla \cdtIdRef{IUIBB 3}{Administrar inventario de fauna}.    
 \end{UCtrayectoriaA}
